矽谷夫婦fb眾籌 5日獲逾億元

2018年06月22日

矽谷夫婦fb眾籌 5日獲逾億元

■紐約市有孩子高舉標語，指孩子屬於父母。路透社

美國一對矽谷夫婦不忍當局將人蛇家庭骨肉分離，在facebook籌款1,500美元（11,700港元），希望幫助至少一個家庭，沒料到一呼百應，短短5日籌得近1,400萬美元（1.09億港元）。

育有一名兩歲女兒的威爾納夫婦（David and Charlotte Willner）是fb前員工，上周六在fb設立「讓移民父母跟他們的孩子團聚」籌款活動。

對於籌款成績遠超乎想像，他們前日透過發言人發表聲明說：「開始時只想幫一個家庭，結果發展成一個運動，可以幫到無數人。無分黨派，大家都為孩子在邊境要跟父母分離感到沮喪。」

提供法律援助

逾33萬捐款者來自美國及世界各地，包括fb行政總裁朱克伯格及營運總裁桑德伯格。整筆善款會捐給非牟利的「難民及移民教育及法律服務中心」（RAICES），為骨肉分離的家庭及孩子提供法律援助。RAICES在fb留言指，善款數字反映「民眾是如何強烈反對這政府的殘忍政策」。

即使特朗普前日簽署行政命令不再分離人蛇家庭，威爾納夫婦認為這不代表孩子可隨時回到家人身邊、孩子所受創傷得以痊癒，他們的援助工作會繼續。

美聯社/德新社

上一則
上一則
死忠支持者：特逼不得已執法

下一則
下一則
推「零容忍」獲總統贈筆 國土安全部長變過街老鼠

妻女力諫 特朗普叫停偷渡客骨肉分離

佐治古尼捐78萬 協助移民兒童

死忠支持者：特逼不得已執法

推「零容忍」獲總統贈筆國土安全部長變過街老鼠

維珍尼亞州羈留中心爆醜聞少年人蛇控訴美邊防：我被脫光綁兩天半

1人1蚊

冇撚得救

筆錢凸左駛去邊

行政費？

facebook fat fat la

Fat fat lu

邪惡 太了解善良，而善良的人，毫不了解邪惡。

左膠，世界癌症

中二病

件差妹幾似陳x林

大文豪卡夫卡都中二病

叫支持班人分個後院比難民住好過啦

點解叫移民兒童唔叫非法移民兒童呀

咁香港人有冇得過去
仲要未夠18歲